想同政治新手朋友講幾句

[轉載]
好q長嘅status, 但想同我嘅政治新手朋友講幾句：

話說有一個冇聯絡開嘅舊朋友琴晚pm問我點睇機場單野，佢話佢都係呢兩個月先關心政治，我同佢講左好多野；我先發覺，原來我d FB status 真係影響到下你地，橫掂都同佢講左，咁我不如整理一下比你地d政治新手睇下啦。

首先，而加局勢好亂，會好影響你情緒，你一定要保持心境開朗，因為呢個係一個漫長嘅抗爭/香港會好一段時間都係咁混亂，你要學習點係呢個動亂嘅社會上生活。#快樂抗爭

第二，我會同你講，想知多d、理解多d，聽PassionTimes 熱血時報 啦，連登仔日鬧夜鬧，話佢地係鬼，我2014-2019眼見佢冇出賣過抗爭者。你可以唔聽，但你都唔可以信泛民，因為泛民有20年嘅歷史證據去證明佢地賣港；就算只係講今年, 張超雄私人草案修例你都經歷過啦！

第三，不割席、不分化、不篤灰、不要大台，仲有一樣，不要相信民意轉變呢個講法。
乜野係民意呢？民意點樣睇、點樣量度呢？成日同你講民意轉變、要爭取民意，都係散水黨制造出黎嘅偽命題。
2014年，金鐘大台同你講，民意覺得佔領阻礙佢地生活，叫我地釋出善意，讓番某d路出黎，最後民意有冇返番去抗爭者個邊？我地有冇贏？爭取到d乜？冇！
我同你講，民意係，200萬人個日咪係民意囉，721個晚咪係民意囉，你仲擔心咩呢？

第四，話民意就係爭取中間派、反對派嘅支持。爭取更多嘅支持冇問題，但係應該宣傳你做緊嘅野係幾咁正義，而唔係去道歉、釋出善意，你冇做錯做咩道歉？做咩跪呢？

第五，不要玩膠、不要曲線。抗爭呢一方最需要係事實，你玩唯唯玩到外國新聞都播埋；個大肚婆721元朗被打，又話係大肚、又話唔係，玩到自己人都唔敢攞黎同對家做證據。所以係冇好處！
#做人最緊要正直！上庭點講再算啦！

第六（我親愛嘅女朋友叫我加嘅），前線最需要唔止不割席，係要你支持佢、表揚佢、更好係落前線幫佢。你睇下政府、藍絲唔單止冇同警察割席，警察仲冇同黑社會割席，仲一直支持、表揚警察嘅執法。敵人仲團結過我地，咁點鬥呢？前線唔怕犧牲前途、唔怕坐十年監、仲冒生命危險落去幫你打。你地除左講放核彈都唔割之外，有冇表揚過佢地？

第七，我理性，所以我勇武。勇武都可以和理非，都可以打長文、都可以做文宣，唔好將勇武同和理非分割，反而和理非，自己唔可以勇武，點樣可以幫到勇武。勇武一定係自己人。#陳雲

第八，你係示威，唔係示弱；你示威一定會影響到人，唔影響到人做乜出黎示威？係屋企食下花生好過啦！
抗爭一定有流血，但為左唔再有人流血，唔係叫前線唔好打、唔係叫人唔好抗爭；係要贏，咁佢嘅血就流得抵喇！

最後，我只係想講，我2014同人鬧到反晒面，你唔明、你冇理、你冇問過我。老實，我心底裡係好失望，因為你呢兩個月先發現政府幾仆街、警察幾咁兇殘，我5年前就知啦！咁點算呀而加？！你落去幫手囉！

頭盔：如果我講錯，你都係聽番PassionTimes 熱血時報 啦！

啱聽就share下啦！

170 萬人集會之後係Deadline呀！！！

推

光復香港

時代革命

五大訴求

缺一不可